<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年度总结 on 春树暮云</title>
        <link>https://brume.top/tags/annual-summary/</link>
        <description>Recent content in 年度总结 on 春树暮云</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>春树暮云</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://brume.top/tags/annual-summary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>二零二四，凌云壮志</title>
        <link>https://brume.top/p/a-look-back-at-2023/</link>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://brume.top/p/a-look-back-at-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;期末考试结束后，高中的第一个学期告一段落。2024年的第一个月也将要过完。过去的2023年过得实在不算精彩——毕竟“世事一场大梦，人生几度秋凉”。对我个人而言，2023年是充满挑战和机遇的一年。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;代码如诗&#34;&gt;代码如诗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这句话是我在 WordPress 官网上读到的。英文版作&amp;quot;Code is poetry.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然如是，我也时常把代码视作是诗篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/bcea57f185cf8f9bccbef.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Github上的贡献&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，我在Github上的贡献次数为16次，贡献主要集中在暑假期间，毕竟这一时期空余时间较多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初，或许是因为 Typecho 的轻量高效的优点吸引了我，我把我的博客从 WordPress 彻底迁移到了 Typecho ，接着就在这片沃土之中扎根下来，耕耘这片互联网上的小圈子。虽然初春之时的手残删库让建站前期的一些数据丢失，但总的来说，这个博客的生命还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾设想过自己因为学业的缘故无暇顾及博客，因而开发了一款名为 SiteMaintenance 的插件，用来显示关闭站点的页面。虽然我最后放弃了长期将站点“关闭”的想法，但插件本身毕竟还是一个奇妙的创意，因此我将它上传到了 Github 上。颇具喜感的是，这个55行代码的小可爱，迄今也已经收获了7stars。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，2023年寒假，我还创作了一个名为“&lt;strong&gt;癸卯工程&lt;/strong&gt;”的游戏，它通过再现校园的风景，以纪念我们在学校的屈指三年。同学们挺喜欢这款游戏，时常下课去玩。它也随着升学，一路火到了高中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概在去年11月底、12月初的时候，我了解到了申请各类 SSL 证书的底层逻辑。虽说各大厂商的控制面板大多数已经支持申请诸如 Let&amp;rsquo;s Encrypt ,  Zerossl 之类的免费 SSL 证书，但一些小厂提供的面板就没有这一功能，于是我上网搜集资料和源码，并将其整合，计划做出一个 SSL 证书的签发平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在代码领域，我算是比2022年有所长进。我将部分空余时间利用起来学习代码，也在掘金上看过很多程序员的经历，感触颇深。总之，2023年对我未来的生涯规划和职业选择具有深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;剑吼西风&#34;&gt;剑吼西风
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2023年，又阅读了许多诗书。现在看来，让我感触最深的当属贺方回老先生的《六州歌头》：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;少年侠气，交结五都雄。肝胆洞，毛发耸。立谈中，死生同，一诺千金重。推翘勇，矜豪纵，轻盖拥，联飞鞚，斗城东。轰饮酒垆，春色浮寒瓮，吸海垂虹。闲呼鹰嗾犬，白羽摘雕弓，狡穴俄空。乐匆匆。
似黄粱梦，辞丹凤；明月共，漾孤篷。官冗从，怀倥偬，落尘笼，簿书丛。鹖弁如云众，供粗用，忽奇功。笳鼓动，渔阳弄，思悲翁。不请长缨，系取天骄种，剑吼西风。恨登山临水，手寄七弦桐，目送归鸿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这首词写的是贺铸老来回忆自己年少时的经历。想当年，他推翘勇矜豪纵轻盖拥联飞鞚斗城东轰饮酒垆。这是何等豪放！可叹浮生如梦，白衣苍狗。人间忽晚，他到老也只做得一个小官，是“官冗从，怀倥偬，落尘笼，簿书丛”。更令人扼腕叹息之处在于，山河破碎，他是乱世中的平凡人中的一员。若连生命都难保于乱世，又何谈修身齐家治国平天下？他是报国无门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完这首词，我自己感慨万千。一年来，我经历了太多难以预料之事（或许再过几年看看也不过如此）。依稀记得23年初写过一套语文阅读理解题目，文章讲最初“像一块棱角分明的石头”的主人公在走上社会十余年后，被“打磨”成像“一块鹅卵石”的经历。当时的我下课时嘲讽这篇文章的作者，信誓旦旦地给同学说，自己永远不会像这个文章的主人公一样窝囊废，自己最多只会被“打磨”成一个“等边三角形”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是一年后呢？我想，现在的自己既不是一块“鹅卵石”，也不是一个“等边三角形”，但以后呢？这还真不好说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又想到了吴湖帆先生的次韵之作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;废兴一例，今昔几英雄？玄理洞，头角耸。劫磨中，苦心同，木铎人争重。何神勇，资天纵。朱旆拥，青丝鞚，逞西东。谈笑偃时，颓玉沈香瓮，咳唾腾虹。慨胡沙黩武，力尽铁胎弓，喘息横空。却匆匆！
破江山梦、凌霄凤、鱼鳖共、浪飘篷。拚傔从，行倥偬，孰牢笼，散林丛。激厉情和众，为谁用？莫称功。枢宇动，雷云弄，渐成翁。若个天骄，自是炎黄种，顾盼生风。更相思千里，按剑击焦桐，北燕南鸿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我有一位良师曾在他的一次演讲中，向同学喊出一句口号 &lt;strong&gt;“少年应有鸿鹄志，当骑骏马踏平川”&lt;/strong&gt;。诚然，一个人最美好的年纪、他/她的少壮年华，就在少年。我进入高中以后，因办事两次返回故校。每次去时，时间都较晚，但依旧能看到一些学生在校内玩耍、逗留。我有时对他们拥有大把空余时间而钦羡，有时却又对他们肆意挥霍青春的态度而惋惜。或许人越长大，其懂得的道理就越多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果以自己宣誓入团（2023年5月）为界，把自己的人生阶段一分为二，那我觉得我的少年时期与贺铸还是相若的。少年时期，也曾意气风发，也曾心胸坦荡、也曾才情出众。少年壮志，也曾我武惟扬，也曾意志坚定，也曾百折不回。然而时光匆匆，年少轻狂转瞬成为过往，令人感慨光阴的流逝之快。新环境里，自己一心追求上进，饱尝光荣抑或是屈辱。尽管身负才华与理想，但行动上却常常仓促匆忙。我已厌倦了世俗的纷扰，羡慕自由自在。珠玉在侧，觉我形秽。现在看来，自己一直都是一名再平凡不过的人，竟有些怀疑自身是否还能再次创造出曾经那样的功绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，有人称之为“AI元年”。世界依旧处在百年未有之大变局中，终于意识到自己只是人类的八十亿分之一罢了。在现实与梦想的矛盾冲突下，回想起当初年少时的雄心壮志，自比昆仑之种，面对浩荡西风。如今虽心有不甘，但愿能有辛幼安“乘风好去，长空万里，直下看山河”的壮志情怀，乘风而去，登临送目，看着漫山遍野的梧桐，眺望远方的归鸿，“剑吼西风”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;文字和诗&#34;&gt;文字和诗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;初看这个标题，内容似乎和“剑吼西风”无异。其实不然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我或许也算是一个文学类博主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初的一次考试中，作文是材料作文，也是半命题作文。那时的我学习压力陡增，身旁的同学也如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来老师拿了几篇市教研员选出来的优秀作文，我最欣赏的作文是如下两篇。（文章作者尚不清楚，符合《中华人民共和国著作权法》第二十四条第一、二款之规定）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/2767cd4fb198332bcb2fb.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;作文其一&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/e50436a812cdec8b4b39a.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;作文其二&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完作文，我的心中充满感慨。文字是有力量的，是能传递情感的，是指引我们前进的方向的。不管怎么说，它终究是让我“重燃薪火誓穹苍”了。每当我再衰三竭之时，我总是去读曾经那段峥嵘岁月中的文章，它总是给人以希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年近岁除之时，作为学校的代表之一，参加了区作文比赛，并取得佳绩。这也算是学友们的作文给我的灵感吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学不久学习诗歌之际，老师布置了写诗的作业，我写了数首诗，还有一首是仿写顾城《一代人》的，因为太短，它没有写进随笔本。但这首诗恰好契合这段短文的主旨。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在黑暗中我们寻求光明，在痛苦中我们看到希望，在失败中我们汲取力量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“路虽远，行则将至；事虽难，做则必成”。在黑暗抑或是光明的日子里、在希望抑或是痛苦的日子里、在失败抑或是成功的日子里，无论如何，干就完了。毕竟，实干，才是民族复兴的唯一要素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也要时刻感受笔尖回响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;平凡抑或是伟大&#34;&gt;平凡抑或是伟大
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2023年，我曾在自己的知识库中记下这样一句话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有人会囿于伟大，也没有人会甘于平凡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前一直觉得自己好像足够优秀，殊不知是初中学校太菜，自己的眼界太狭小了。一路走来的过程，就是跟越来越多智者同行、被越来越多同龄人打败的认识自我的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只能说以前的虚假的优势或者说借口，随着时间发展，眼界的开阔，便渐渐消失了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，新的一年，要少一点功利心，多一些责任心、实干心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想到了很早以前很火的一部电影，里面有这样一首诗：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的孩子&lt;br&gt;
如果可以&lt;br&gt;
我想告诉你&lt;br&gt;
世间的一切奥秘&lt;br&gt;
告诉你山川大河，日升月落&lt;br&gt;
光荣与梦想，挫折与悲伤&lt;br&gt;
告诉你&lt;br&gt;&lt;br&gt;
燃料是点燃自己&lt;br&gt;
照亮别人的东西&lt;br&gt;
火箭是为了梦想&lt;br&gt;
抛弃自己的东西&lt;br&gt;
生命是用来燃烧的东西&lt;br&gt;
死亡是验证生命的东西&lt;br&gt;
宇宙是让死亡变得渺小的东西&lt;br&gt;
渺小的尘埃&lt;br&gt;&lt;br&gt;
是宇宙的开始&lt;br&gt;
平凡的渺小&lt;br&gt;
是伟大的开始&lt;br&gt;
而你&lt;br&gt;
我的孩子&lt;br&gt;
是让平凡的我&lt;br&gt;
想创造新世界的开始&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/009482ccbacaef5033b6f.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;深圳市中考适应性考试语文作文题目&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如上图，这首诗被改编成深圳2021年末的中考适应性考试语文作文的材料，或许也是2022年“是你，让我超越了平常的自己”的作文题目的来源之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新时代的大背景下长大的新一代的中国青年，是中国特色社会主义制度建设过程的亲历者。时代在变，市场的大潮在变，年轻人的奋斗姿态也在变。一代人有一代人的挑战，一代人也有一代人的追求。我们面对的是新科技的浪潮，面对的是大变革的环境，我们渴望更美好的未来、向往更丰盈的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，没有人会囿于伟大，也没有人会甘于平凡。只有个体把平凡的生活过得有意义、有价值，才能拥有追求更高境界的动力和勇气。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小站新篇&#34;&gt;小站新篇
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;又是新的一年，也换了一个新主题。从 default theme 到 matcha，从 Mydiary 到 &lt;strong&gt;Jasmine&lt;/strong&gt; 。我从前曾设想过自己这一款主题，也不知何时能把这未竟之业做成。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写在最后&#34;&gt;写在最后
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;相信关注我的朋友也发现了我把Github上的用户名更改成了“Zephyr Easton”。这是我在2023年给自己新取的英文名。而“Zephyr”就来源于上文的“剑吼西风”之意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/9ab48b1f712e7aefbd539.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Github上的profile&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，前景可待，未来可期。2023年，遇见了千百倍优秀于自己的同学，也从他们身上汲取到了新时代中国青年最难得的意志品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种意志，当然也并不是寸丝半粟——它体现在年轻一代眼中闪烁出的坚定里，熔铸在他们为事业拼搏、为梦想力行的决心里，彰显在他们的言辞、他们的气度、他们的胸襟里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们何其有幸与这个伟大的社会主义祖国同生，何其有幸与这个新时代同频共振！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;既如此，我也没什么好说的了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二零二四，凌云壮志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
