<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Essays on 春树暮云</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/essays/</link>
        <description>Recent content in Essays on 春树暮云</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>春树暮云</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/essays/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>“蝉蜕尘埃外，蝶梦水云乡”</title>
        <link>http://localhost:1313/p/a-trip-to-changsha/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/a-trip-to-changsha/</guid>
        <description>&lt;img src="https://dongli.pages.dev/file/1f6893647f31558236123.jpg" alt="Featured image of post “蝉蜕尘埃外，蝶梦水云乡”" /&gt;&lt;p&gt;前段时间，我校举行了一次赴湖南的研学旅行，共历时五天。在此期间，我们往返于长沙、韶山两地，流连于乡村、城市之间，见证传统文化和现代社会的融合与碰撞，闲步湖湘，展望未来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-1束装就道&#34;&gt;Day 1：束装就道
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当天中午，整个年级的学生、带队老师及相关人员坐大巴前往深圳北站，乘坐高铁去长沙。到达北站的时间将近十二点半。天气很好，不算炎热，是南方少有的。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/df5adcca9f980df039859.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;深圳北站远景&#34;
	
	
&gt;
△深圳北站远景&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在一个多小时的候车之后，我们一行终于坐上了高铁。复兴号的涂装非常亮眼，充满了现代科技感。由此不难观之，学校在出行方面充分照顾了学生，选择高铁而不是绿皮火车，学生有了更加良好的出行体验，节约了更多时间，也见证了我们国家这一领域的发展，可谓一举多得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/e41e2239142abfb175247.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;高铁车头&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/618e199679baf4e3e05c6.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;复兴号&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登车前我边走路边拍了几张列车的图片，上面的两张是比较清楚的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;上车后，我坐在窗边，欣赏窗外的风景。&lt;strong&gt;从珠江下游的冲积平原到粤北喀斯特地貌，从湘南丘陵到湘北平原，沿途的美景是不够看的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在行经广州北面时，天空下起了雨。烟雨蒙蒙中，望着远方的河岸和江上的驳船，竟真有点身处江南水乡的感觉了。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/25d27fa4a35b5c16896d5.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;一条河，应该是珠江的支流&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，我们经停韶关、郴州、衡阳等地，到达长沙南站。一共花费约三个半小时到长沙。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/090ef6ec71df637ea0906.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;长沙南站附近的公路&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长沙南站附近上大巴。我有幸坐在最前排，这里是看风景最好的位置之一。之后，我们前去用餐，夜渡浏阳河，在邻近黄花机场的一家酒店下榻。第一天的旅程结束。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-2熔古铸今&#34;&gt;Day 2：熔古铸今
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回长沙城区。上午先去湖南省博物馆。湖南省博物馆收藏了大量出土于马王堆汉墓的文物。在三楼，我们观看了墓坑侧壁上每半小时进行一次的灯光演出。光与影在深达十余米墓穴的侧壁上游动，幻化出各种当时的服饰、帛书上具有祥瑞寓意的图案，有一种宗教般的庄肃、神秘之感，给人以若隐若显的威慑力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/650e1f5638bdcd4491cd8.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;灯光演出，看台上挤满了人&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下图是一张表演前墓坑的图。可以参考看台上的人，用你们初中学过的三角形相似的相关知识估计它的深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/c2b72f84962b60c214622.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;墓坑&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，马王堆汉墓出土的素纱襌衣、装殓辛追夫人的棺椁等文物也很有名。这里就不赘述了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;下午，我们一行跨过湘江，前往湖南大学、岳麓书院、爱晚亭等地参观。有着“千年学府”之称的湖南大学人文气息浓厚，周围环境幽雅，是读书求学之佳处。校门口也有衣着像是本校的大学生正在拍摄合照，给学府增添了青春的气韵。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/dcb3f561ce97af139d5c7.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;湖南大学的一栋建筑&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，我们走进岳麓书院。古木参天，高山流水。这里的每一块碑刻、每一幢古建都昭示着湖湘文化深厚的底蕴。身处古代书院的楼宇间，我们得以与古代先贤共情，深刻体会到了“惟楚有材，于斯为盛”的盛况。&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/dab50c233fc26466d37d7.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;惟楚有材，于斯为盛&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从书院屈子祠向北上山，不远处就是爱晚亭。唐伯虎有一首诗提到过爱晚亭。可惜现代人在斯处似乎难以体会到那时唐寅悠然自得的意境了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我画蓝江水悠悠，爱晚亭上枫叶愁。
秋月溶溶照佛寺，香烟袅袅绕经楼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/499cea4a396e002b78089.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;爱晚亭&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后原路返回，去太平老街实地考察（实际上是自由购物）。&lt;strong&gt;虽说它作为“长沙古城保留原有街巷格局最完整的一条街”，但也没能克服商品化、同质化的弊病，少了许多人文气息，逛来索然无味&lt;/strong&gt;，以至于旁边的贾谊故居都显得格格不入了。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/dc6b915c65fc9d3cf50ab.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;太平老街&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过话说回来，太平老街的“黑色经典”臭豆腐确实挺好吃的，价格也比较亲民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太平老街自由活动期间，我前去体验了长沙的轨道交通。地铁站台和深圳地铁别无二致，但深圳地铁列车内的配置，比如显示屏、报站、车站卫生等，优于长沙地铁。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/739ad4a3931b28f7658d3.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;长沙地铁&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-3躬耕乐道&#34;&gt;Day 3：躬耕乐道
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从长沙去韶山。经过约三个小时的车程，到达位于黄田村的研学实践基地，和领队的农户会面，之后去水田捕鱼、插秧，随后前往农家就餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄田村的环境优美，路边遇到了某不知名的野花。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/2f0463b6f5d91446dd0da.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;黄田村野花&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，先去韶山毛主席纪念馆，了解毛主席领导中国人民完成反帝反封建的历史任务、建立新中国、发展社会主义的光辉历史。随后前往伟人故居。故居环境很好，门前半亩荷塘，有着“重湖叠巘清嘉”之感。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/30b5d6cc284310b6dfd78.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;毛主席故居&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在附近，我还偶遇了我的两名初中同学，他们也在参加研学活动，现在均在另外一所高中就读。我们聊了一下自己一年来的学习和生活，以及进入人生新阶段后的新变化。最后合影留念，尽欢而别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭后，在韶山当地观看大型实景演出《&lt;strong&gt;中国出了个毛泽东&lt;/strong&gt;》。我们坐在高台上观看。演出的场地非常开阔，我打开手机的地图应用，竟然发现在卫星地图上也能清晰地看出像中国地图一样的板块。现场实景如下图所示。演出的灯盏光彩溢目，很是让人震撼。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/ea560c7437020a4044373.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;演出&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上住宿在灰汤的一家酒店。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-4兴我民族&#34;&gt;Day 4：兴我民族
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;经过两个多小时的车程，返回长沙。上午参观了第一师范，毛主席的母校。下午去橘子洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘子洲位于湘江之上，狭长形状。东西窄，南北宽。我们从橘子洲北面乘小火车，一路向南，到达橘子洲头。学校计划让全年级师生在橘子洲头的广场上拍一张大合照。我们班来得较早，还有空余时间，我就与同学在岸边闲逛。湘江这段流速较缓，水面较宽。站在江边看江水南下、百舸争流，也不失为一种乐趣。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/4f0650ecaaac5f79a4124.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;湘江&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北宋词人张孝祥有词赞曰：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;濯足夜滩急，晞发北风凉。吴山楚泽行遍，只欠到潇湘。买得扁舟归去，此事天公付我，六月下沧浪。蝉蜕尘埃外，蝶梦水云乡。&lt;br&gt;制荷衣，纫兰佩，把琼芳。湘妃起舞一笑，抚瑟奏清商。唤起九歌忠愤，拂拭三闾文字，还与日争光。莫遣儿辈觉，此乐未渠央。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢这首词中带有的那种在苏轼的阔达豪迈和李清照的清新雅逸词风之间的，清高闲远的意境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拍摄完合照之后，我们前往北面的毛主席青年艺术雕像。雕塑目光如炬，恰似主席“指点江山，激扬文字”的气概。
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/126a152ca347a34270d31.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;雕像&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚些时候，我们又回到韶山附近，开篝火晚会。篝火晚会的烟花还是令人激动的，打破了黑夜的岑寂。&lt;/p&gt;
&lt;p align =&#34;center&#34;&gt;&lt;video src=&#34;https://video.gumlet.io/65b99c6ae5f634aafa2ef6a0/668a43c4517fbad3e8038e27/download.mp4&#34; controls=&#34;controls&#34; width=&#34;80%&#34; &gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不会唱歌，所以我没有报名班级合唱表演。但是在我们班表演的时候，我的几个好哥们把我抬上了舞台。这一幕被我在电视台担任职务的同学看到，拍摄了下来，作为活动的一个“花絮”，放到了电视台的节目上。我也算是在全校出名了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-5归去来兮&#34;&gt;Day 5：归去来兮
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上午参观袁隆平水稻博物馆，下午坐上高铁，傍晚时分返回深圳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高铁上见证了中国列车的速度
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/fc26ba5b1b84c626256d4.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;速度&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;返回时列车停站较少，因此三个小时就到了北站。在北站附近就地解散，研学旅行圆满结束。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在此次研学活动中，我们学到了文化、学到了历史、学到了传承。今朝，正值盛世繁华，置身于“百年未有之大变局”的壮阔时代洪流，我们幸运地拥有了前所未有的广阔视野，得以屹立于历史的巅峰，眺望那遥不可及的璀璨未来。民族复兴的壮丽画卷，在眼前缓缓铺展，既振奋人心，又催人奋进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，作为&lt;strong&gt;新知识的集大成者、新思想的探索者、新时代的弄潮儿&lt;/strong&gt;，我们的肩上自然而然地承载起了一份沉甸甸的神圣使命。“多少事，从来急；天地转，光阴迫。”作为国家之未来、民族之希望所在，我们深知责任之重大，使命之光荣。我们誓将以中国独有的智慧之光芒、创新之方案、坚定之行动，去勾勒并塑造一个更加美好的世界的明天，&lt;strong&gt;让中国声音响彻全球，让世界因我们青年一代而更加精彩！&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/1515c655213246bca8129.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>二零二四，凌云壮志</title>
        <link>http://localhost:1313/p/a-look-back-at-2023/</link>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/a-look-back-at-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;期末考试结束后，高中的第一个学期告一段落。2024年的第一个月也将要过完。过去的2023年过得实在不算精彩——毕竟“世事一场大梦，人生几度秋凉”。对我个人而言，2023年是充满挑战和机遇的一年。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;代码如诗&#34;&gt;代码如诗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这句话是我在 WordPress 官网上读到的。英文版作&amp;quot;Code is poetry.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然如是，我也时常把代码视作是诗篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/bcea57f185cf8f9bccbef.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Github上的贡献&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，我在Github上的贡献次数为16次，贡献主要集中在暑假期间，毕竟这一时期空余时间较多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初，或许是因为 Typecho 的轻量高效的优点吸引了我，我把我的博客从 WordPress 彻底迁移到了 Typecho ，接着就在这片沃土之中扎根下来，耕耘这片互联网上的小圈子。虽然初春之时的手残删库让建站前期的一些数据丢失，但总的来说，这个博客的生命还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾设想过自己因为学业的缘故无暇顾及博客，因而开发了一款名为 SiteMaintenance 的插件，用来显示关闭站点的页面。虽然我最后放弃了长期将站点“关闭”的想法，但插件本身毕竟还是一个奇妙的创意，因此我将它上传到了 Github 上。颇具喜感的是，这个55行代码的小可爱，迄今也已经收获了7stars。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，2023年寒假，我还创作了一个名为“&lt;strong&gt;癸卯工程&lt;/strong&gt;”的游戏，它通过再现校园的风景，以纪念我们在学校的屈指三年。同学们挺喜欢这款游戏，时常下课去玩。它也随着升学，一路火到了高中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概在去年11月底、12月初的时候，我了解到了申请各类 SSL 证书的底层逻辑。虽说各大厂商的控制面板大多数已经支持申请诸如 Let&amp;rsquo;s Encrypt ,  Zerossl 之类的免费 SSL 证书，但一些小厂提供的面板（比如我这个大可爱用的）就没有这一功能，于是我上网搜集资料和源码，并将其整合，计划做出一个 SSL 证书的签发平台。在我完成这个项目后，我同样打算将代码开源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在代码领域，我算是比2022年有所长进。我将部分空余时间利用起来学习代码，也在掘金上看过很多程序员的经历，感触颇深。总之，2023年对我未来的生涯规划和职业选择具有深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;剑吼西风&#34;&gt;剑吼西风
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2023年，又阅读了许多诗书。现在看来，让我感触最深的当属贺方回老先生的《六州歌头》：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;少年侠气，交结五都雄。肝胆洞，毛发耸。立谈中，死生同，一诺千金重。推翘勇，矜豪纵，轻盖拥，联飞鞚，斗城东。轰饮酒垆，春色浮寒瓮，吸海垂虹。闲呼鹰嗾犬，白羽摘雕弓，狡穴俄空。乐匆匆。
似黄粱梦，辞丹凤；明月共，漾孤篷。官冗从，怀倥偬，落尘笼，簿书丛。鹖弁如云众，供粗用，忽奇功。笳鼓动，渔阳弄，思悲翁。不请长缨，系取天骄种，剑吼西风。恨登山临水，手寄七弦桐，目送归鸿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这首词写的是贺铸老来回忆自己年少时的经历。想当年，他推翘勇矜豪纵轻盖拥联飞鞚斗城东轰饮酒垆。这是何等豪放！可叹浮生如梦，白衣苍狗。人间忽晚，他到老也只做得一个小官，是“官冗从，怀倥偬，落尘笼，簿书丛”。更令人扼腕叹息之处在于，山河破碎，他是乱世中的平凡人中的一员。若连生命都难保于乱世，又何谈修身齐家治国平天下？他是报国无门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完这首词，我自己感慨万千。一年来，我经历了太多难以预料之事（或许再过几年看看也不过如此）。依稀记得23年初写过一套语文阅读理解题目，文章讲最初“像一块棱角分明的石头”的主人公在走上社会十余年后，被“打磨”成像“一块鹅卵石”的经历。当时的我下课时嘲讽这篇文章的作者，信誓旦旦地给同学说，自己永远不会像这个文章的主人公一样窝囊废，自己最多只会被“打磨”成一个“等边三角形”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是一年后呢？我想，现在的自己既不是一块“鹅卵石”，也不是一个“等边三角形”，但以后呢？这还真不好说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又想到了吴湖帆先生的次韵之作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;废兴一例，今昔几英雄？玄理洞，头角耸。劫磨中，苦心同，木铎人争重。何神勇，资天纵。朱旆拥，青丝鞚，逞西东。谈笑偃时，颓玉沈香瓮，咳唾腾虹。慨胡沙黩武，力尽铁胎弓，喘息横空。却匆匆！
破江山梦、凌霄凤、鱼鳖共、浪飘篷。拚傔从，行倥偬，孰牢笼，散林丛。激厉情和众，为谁用？莫称功。枢宇动，雷云弄，渐成翁。若个天骄，自是炎黄种，顾盼生风。更相思千里，按剑击焦桐，北燕南鸿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我有一位良师曾在他的一次演讲中，向同学喊出一句口号**“少年应有鸿鹄志，当骑骏马踏平川”**。诚然，一个人最美好的年纪、他/她的少壮年华，就在少年。我进入高中以后，因办事两次返回故校。每次去时，时间都较晚，但依旧能看到一些学生在校内玩耍、逗留。我有时对他们拥有大把空余时间而钦羡，有时却又对他们肆意挥霍青春的态度而惋惜。或许人越长大，其懂得的道理就越多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果以自己宣誓入团（2023年5月）为界，把自己的人生阶段一分为二，那我觉得我的少年时期与贺铸还是相若的。少年时期，也曾意气风发，也曾心胸坦荡、也曾才情出众。少年壮志，也曾我武惟扬，也曾意志坚定，也曾百折不回。然而时光匆匆，年少轻狂转瞬成为过往，令人感慨光阴的流逝之快。新环境里，自己一心追求上进，饱尝光荣抑或是屈辱。尽管身负才华与理想，但行动上却常常仓促匆忙。我已厌倦了世俗的纷扰，羡慕自由自在。珠玉在侧，觉我形秽。现在看来，自己一直都是一名再平凡不过的人，竟有些怀疑自身是否还能再次创造出曾经那样的功绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，有人称之为“AI元年”。世界依旧处在百年未有之大变局中，终于意识到自己只是人类的八十亿分之一罢了。在现实与梦想的矛盾冲突下，回想起当初年少时的雄心壮志，自比昆仑之种，面对浩荡西风。如今虽心有不甘，但愿能有辛幼安“乘风好去，长空万里，直下看山河”的壮志情怀，乘风而去，登临送目，看着漫山遍野的梧桐，眺望远方的归鸿，“剑吼西风”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;文字和诗&#34;&gt;文字和诗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;初看这个标题，内容似乎和“剑吼西风”无异。其实不然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我或许也算是一个文学类博主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初的一次考试中，作文是材料作文，也是半命题作文。那时的我学习压力陡增，身旁的同学也如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来老师拿了几篇市教研员选出来的优秀作文，我最欣赏的作文是如下两篇。（文章作者尚不清楚，符合《中华人民共和国著作权法》第二十四条第一、二款之规定）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/2767cd4fb198332bcb2fb.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;作文其一&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/e50436a812cdec8b4b39a.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;作文其二&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完作文，我的心中充满感慨。文字是有力量的，是能传递情感的，是指引我们前进的方向的。不管怎么说，它终究是让我“重燃薪火誓穹苍”了。每当我再衰三竭之时，我总是去读曾经那段峥嵘岁月中的文章，它总是给人以希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年近岁除之时，作为学校的代表之一，参加了区作文比赛，并取得佳绩。这也算是学友们的作文给我的灵感吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学不久学习诗歌之际，老师布置了写诗的作业，我写了数首诗，还有一首是仿写顾城《一代人》的，因为太短，它没有写进随笔本。但这首诗恰好契合这段短文的主旨。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在黑暗中我们寻求光明，在痛苦中我们看到希望，在失败中我们汲取力量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“路虽远，行则将至；事虽难，做则必成”。在黑暗抑或是光明的日子里、在希望抑或是痛苦的日子里、在失败抑或是成功的日子里，无论如何，干就完了。毕竟，实干，才是民族复兴的唯一要素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也要时刻感受笔尖回响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;平凡抑或是伟大&#34;&gt;平凡抑或是伟大
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2023年，我曾在自己的知识库中记下这样一句话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有人会囿于伟大，也没有人会甘于平凡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前一直觉得自己好像足够优秀，殊不知是初中学校太菜，自己的眼界太狭小了。一路走来的过程，就是跟越来越多智者同行、被越来越多同龄人打败的认识自我的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**只能说以前的虚假的优势或者说借口，随着时间发展，眼界的开阔，便渐渐消失了。 **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，新的一年，要少一点功利心，多一些责任心、实干心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想到了很早以前很火的一部电影，里面有这样一首诗：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的孩子&lt;br&gt;
如果可以&lt;br&gt;
我想告诉你&lt;br&gt;
世间的一切奥秘&lt;br&gt;
告诉你山川大河，日升月落&lt;br&gt;
光荣与梦想，挫折与悲伤&lt;br&gt;
告诉你&lt;br&gt;&lt;br&gt;
燃料是点燃自己&lt;br&gt;
照亮别人的东西&lt;br&gt;
火箭是为了梦想&lt;br&gt;
抛弃自己的东西&lt;br&gt;
生命是用来燃烧的东西&lt;br&gt;
死亡是验证生命的东西&lt;br&gt;
宇宙是让死亡变得渺小的东西&lt;br&gt;
渺小的尘埃&lt;br&gt;&lt;br&gt;
是宇宙的开始&lt;br&gt;
平凡的渺小&lt;br&gt;
是伟大的开始&lt;br&gt;
而你&lt;br&gt;
我的孩子&lt;br&gt;
是让平凡的我&lt;br&gt;
想创造新世界的开始&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/009482ccbacaef5033b6f.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;深圳市中考适应性考试语文作文题目&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如上图，这首诗被改编成深圳2021年末的中考适应性考试语文作文的材料，或许也是2022年“是你，让我超越了平常的自己”的作文题目的来源之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新时代的大背景下长大的新一代的中国青年，是中国特色社会主义制度建设过程的亲历者。时代在变，市场的大潮在变，年轻人的奋斗姿态也在变。一代人有一代人的挑战，一代人也有一代人的追求。我们面对的是新科技的浪潮，面对的是大变革的环境，我们渴望更美好的未来、向往更丰盈的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，没有人会囿于伟大，也没有人会甘于平凡。只有个体把平凡的生活过得有意义、有价值，才能拥有追求更高境界的动力和勇气。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小站新篇&#34;&gt;小站新篇
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;又是新的一年，也换了一个新主题。从 default theme 到 matcha，从 Mydiary 到** Jasmine **。我从前曾设想过自己这一款主题，也不知何时能把这未竟之业做成。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写在最后&#34;&gt;写在最后
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;相信关注我的朋友也发现了我把Github上的用户名更改成了“Zephyr Easton”。这是我在2023年给自己新取的英文名。而“Zephyr”就来源于上文的“剑吼西风”之意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/9ab48b1f712e7aefbd539.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Github上的profile&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，前景可待，未来可期。2023年，遇见了千百倍优秀于自己的同学，也从他们身上汲取到了新时代中国青年最难得的意志品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种意志，当然也并不是寸丝半粟——它体现在年轻一代眼中闪烁出的坚定里，熔铸在他们为事业拼搏、为梦想力行的决心里，彰显在他们的言辞、他们的气度、他们的胸襟里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们何其有幸与这个伟大的社会主义祖国同生，何其有幸与这个新时代同频共振！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;既如此，我也没什么好说的了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二零二四，凌云壮志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>漫漫长梦</title>
        <link>http://localhost:1313/p/long-dreams/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/long-dreams/</guid>
        <description>&lt;img src="https://dongli.pages.dev/file/74beaf2497a1c52909704.jpg" alt="Featured image of post 漫漫长梦" /&gt;&lt;p&gt;同学、朋友们，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我坐下来，用这些字迹向你们告别的时候，我的心里充满复杂的情感。我想把这篇 post 献给你们，谢谢你们一直以来对暮云的陪伴和支持。经过深思熟虑，我不得不宣布我的博客将&lt;strong&gt;暂时停止更新&lt;/strong&gt;。因为这是一段大多数人都无法回避的人生转折点，我即将开始新的学习生活，需要投入更多的时间和精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章我已经构思许久，在我独自面对这个决定的时候，我曾数次想到了标题“漫漫长梦”。人生如梦。我想，它象征着我对人生的思考和哲学的追寻，也映射出无数人追求真理和发现人生意义的漫长旅程。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/p/hello-world/&#34; &gt;《Hello World》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春树暮云博客是我心灵的寄托，从 22 年末以来，我在这里与读者们分享自己的探索和收获。从我的文字中，不难看出，人生就如同一场漫长的梦，无论是高中、大学还是日后走进社会，我们都将在不同的阶段中筑梦、逐梦。停下来意味着重新思考和重新定位，让不才暮云能够更好地专注于未来的探索。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/p/long-dreams&#34; &gt;《漫漫长梦》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首过去，饱尝光荣屈辱，遍沐春风雪霜。我明白人生是一段漫长而复杂的旅程。正因如此，我对自己加以要求，要勇敢追随自己的梦想，并且无畏地破茧而出。别让不确定性吓到自己，因为正是不确定性激发了我们的潜力。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/p/certainty-and-uncertainty/&#34; &gt;《确定性和不确定性》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在拨开人生的迷雾时，我们会遇到无数的疑问和挑战。我们会跌倒，受伤，但也会重新站起来。这正是人生的真谛所在，一个伟大而真实的故事需要经历坎坷与起伏，方能演绎出奇迹。我想，或许渺小的人类也可以透过写作，完成生命的伟大和壮阔。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/p/restart/&#34; &gt;《重新开始》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我将暂时离开博客世界，但我的探索和思考并未结束。我将努力应对新的挑战，迎接新的机遇，积累新的知识和经验。我希望在一段时间后，能够带着更丰富的见解回到这里，与你们再次相遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我想感谢博客每一个读者，你们的支持鼓励是我前进的动力。请记得，即使博客的更新暂时停止，心灵的探索和思考永远不会消失。让我们一同追随“漫漫长梦”，探索人生的深藏哲理。“把酒祝东风，且共从容！”&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;衷心地向你们致意&lt;br&gt;暮云君&lt;br&gt;2023年8月22日于 Dreamland&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/74beaf2497a1c52909704.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;nature.jpg&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>确定性与不确定性</title>
        <link>http://localhost:1313/p/certainty-and-uncertainty/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/certainty-and-uncertainty/</guid>
        <description>&lt;img src="https://e7a23aee.dongli.pages.dev/file/2318bc833d140a44d2df0.jpg" alt="Featured image of post 确定性与不确定性" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The mighty desert is burning for the love of a blade of grass who shakes her head and laughs and flies away.&lt;br&gt;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;i&gt;Stray Birds&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天下午，我从学校回家。回程的车上人满为患，我和一位同学并排坐着。他到站时，我侧过身让他通过。临走时，他问我，“你是不是之前在台上演讲的那位同学？”我点了点头。由于之前那次关于哲学的演讲比较成功，许多新生都认识我，而我却叫不上他们的名字。这已经不是我第一次遇到这种情况了。下车后，我和一名朋友同行，心中一直在思考一个问题：我的演讲是如何起步的？为什么能取得成功？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初中，我的第一次正式演讲是在2022年5月。那次演讲的成功带有一定的偶然性，但也为我之后的演讲奠定了基础。恰逢共青团成立一百周年，班主任选定我作为升旗仪式的演讲人。与老师讨论后，我选择了“追梦不负青春，奋斗不负时代”作为主题。这次国旗下的演讲引起了热烈反响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年8月，年级推荐我在开学典礼上发言，鼓励同学们为实现青春目标努力奋斗。开学前几天，我来到学校做准备，正好遇到了新任年级主任。她听过我的上一次演讲，对我能力有信心，也对这次演讲提出了一些改进建议。但由于疫情原因，开学延期，演讲也被搁置。直到2022年12月，期中考试后，我们年级召开了一次线上大会，当天中午，我在校党员活动室和其他有关同学参与了视频录制，下午，年级大会上，我的演讲引起了大震动，班级里掌声和欢呼声不断，其他班级的同学也给了我很多鼓励。也许正是这几次成功的演讲，让更多志同道合的朋友认可了我的能力，在这个新的集体中，推荐我继续发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次演讲较为低调，发生在今年2月新班级创建时。班主任和一些同学觉得开班应该有一个仪式，就推举我和班长一起发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四次演讲就是本文开头提到的那次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾起来，我的第一次演讲虽然是偶然的，但却为之后的一系列演讲铺平了道路。许多朋友认为，随着我不断努力，偶然性逐渐转变为必然性。这也意味着，在选人发言时，不确定性正逐渐变得单一，变得确定（当然，这只是朋友的一家之言，我相信高中的许多同学能力远高于我，他们也可能成为下一位被推举的人选，我对此有清楚的认识）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，我会向朋友抱怨，最近一个月要在公开场合做三次演讲，太累了；但有时，我又觉得自己很幸运，能够被老师、朋友们信任和认可。一个完全确定的世界是枯燥和乏味的；一个充满不确定性的世界是无常和恐怖的。问苍茫大地，何以调和？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://e7a23aee.dongli.pages.dev/file/2318bc833d140a44d2df0.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;世界是不能一言以蔽的，她是复杂的&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;试深入思考这两个概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不确定性给予我们机会去创新和进步。我们身处在一个未知的世界。当未来充满未知时，我们不再依赖过去之经验和既定之模式，不至于因循守旧，而是需要寻找新的方法、新的策略、新的机遇。正是在面对不确定性的时刻，我们才有机会挑战自己、超越自我，迎接新的机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我自己的角度看，确定性和不确定性能为自己提供成长和发展的契机。正如上文所提到的演讲————在确定性的环境中，尽管我们的惰性是可怕的，我们可能会陷入舒适区，可能对新的经历和挑战缺乏动力……但是，在不确定的变革时刻，我们能够更加快速地适应新的环境和情况，就像我们离开曾经的集体，来到新的高中一样。我做个大胆的预言，这种适应能力完全能使我们变得更加独立和坚韧，肯定有助于提升我们个人的各个方面的技能！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充说明一点，从不确定性中吸取教训、积累经验，我们能够培养出更好的解决问题的能力。这些成长的机会能使我们更具竞争力，实现党和国家、社会所倡导的“全面发展”，为我们未来的事业做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长远来看，确定性（抑或是不确定性），能完完全全地影响、改变一个人，**是个彻彻底底的伪命题！**每个人都是社会这张大网上的一个“节点”，每个人的成长和社会是分不开的！我的演讲之所以能够被大家认可，并不是因为确定性的缘故，而是因为自己在这一方面花了一些心思。推而广之，我校之所以取得一些成就，亦非“确定性”或“不确定性”所能完完全全决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从来就没有什么救世主，也不靠神仙皇帝。要创造人类的幸福，全靠我们自己！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定性或不确定性只能在个人成长中起促进作用，而最终的决定权掌握在我们自己手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，感觉我身边的很多友人，在学习这方面或多或少地迷恋着“确定性”和“不确定性”。记得今年上半年，有个外省的同学，因讲座上的讲师发表不当言论，而将他的话筒夺去，并坚定地说出“学习是为了中华民族的伟大复兴”这句豪言壮语。我敬佩这位同学的大格局大视野大胸怀大境界。我们是新时代的中国青年。要让我们青年人眼里有诗和远方，这是做青年人的重大的责任！读书绝不仅仅是为了让自己认识几个英语单词或者数学符号，更重要的是培养博大的胸怀和宽广的格局！这些无关性格的温润或者粗犷，也无关于“确定”抑或是“不确定”！中国近代伟人中，主席、秋白、独秀、彭总……性格各异，但均为我中华民族中彪炳千秋的伟大人物。书中自有颜如玉，书中自有黄金屋，作为深圳市前百分之五的学生来讲，怎能格局太小，甚至不敢拿上桌面？青年人，应该从小就明白：读万卷圣贤书，行万里人生路！穷且益坚，不坠青云之志！往高处走，往宽处寻，往平处坐！近朱者赤，近墨者黑！学高为师，德高为范！读书不是为了以所谓“确定性”谋生，而是为了修身齐家治国平天下！读书更是为已立心，为友树榜，为家争光，为国桢干，为有能力替天下肇和平！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dongli.pages.dev/file/29147782810f1e76c89aa.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;横渠四句&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个充满机遇与挑战的世界里，对于个人和社会来说，把握机遇是至关重要的。如何从容面对确定性和不确定性？如何把握机遇、应对挑战？这是我们每个人都需要思考的根本性问题。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>重新开始</title>
        <link>http://localhost:1313/p/restart/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/restart/</guid>
        <description>&lt;p&gt;检验自己三年学习成果的考试已经结束，偷得浮生半日闲。在误删数据库导致博客文章被悉数清空的两个月后，我又一次登录进了这个网站。意图很明显，我要重新开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是因为我最近经历了很多事情吧，当我翻看以前写的作品时，感觉现在的我和过去的我已经截然不同了。如果将这两个时间段的文字放在一起对比，会感受到一种奇妙的反差吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积攒了很多话想说，却不愿意在互联网的方寸之间挥洒笔墨——我的思绪还是太发散，不适合写这篇题为“重新开始”的文章。我深知自己不能懈怠，只愿意趁着半日光阴把网站重新建好，或许也算是自己成长的见证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来，“重新开始”是新的征途的开始；是新的梦想、新的希望的开始；是新的成长、新的气象的开始！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;有句话我特别喜欢——能够掌握时间的人，才能够掌握自己的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深信不疑，我，将会让我超越平常的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我，要重新开始。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hello World</title>
        <link>http://localhost:1313/p/hello-world/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/hello-world/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://me.lengyandong.eu.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;春树暮云&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; has been successfully created!
&lt;font color=&#34;red&#34;&gt;&lt;h4&gt;why we call the site 春树暮云 ?&lt;/h4&gt;&lt;/font&gt;“春树暮云” is from a piece of poem written by Du Fu, a well-known poet. In the past, it means missing friends from afar. Now I think it also means pursue our ideals. Spring trees and evining clouds symbolize our unattainable dreams, hard to achieve but also have hope. It&amp;rsquo;s our duty to achieve it, achieve “春树暮云”。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
